{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"8","quiz":[{"id":319,"question":"الشاخصة   [[d16]] معناها :","a":"مكان ممنوع وقوف المركبات عليه .","b":"حاجز قبل مدخل ساحة معدة لوقوف المركبات .","answer":"1"},{"id":306,"question":"ماذا يُنهي الشاخصة    [[b52]] :","a":"المفترق القريب .","b":"الشاخصة   [[b21]]","answer":"1"},{"id":321,"question":"يشير الخط الأصفر في الشاخصة   [[d7]] إلى:","a":"حافة الشارع عند وجود أحجار حافة.","b":"حافة الشارع عندما لا توجد فيه أحجار حافة.","answer":"2"},{"id":309,"question":"الشاخصة   [[a12]] تعني:","a":"ملتقى تقاطع طرق أمامك.","b":"اندماجات طرق أمامك.","answer":"1"},{"id":310,"question":"أين تُقام الشاخصة   [[a34]] ؟","a":"قبل 150م من بداية الانحدار الخطر.","b":"في بداية الانحدار الخطر.","answer":"2"},{"id":317,"question":"ضوء اصفر ثابت في الشاخصة   [[e7]] معناه :","a":"كمعنى الضوء الأخضر الثابت في الشاخصة   [[e3]]","b":"كمعنى الضوء الأصفر الثابت في الشاخصة   [[e5]]","answer":"2"},{"id":301,"question":"عند رؤياك الشاخصة   [[a33]] :","a":"قف وأعط حق الأولوية للمركبات في الطريق التي أمامك.","b":"عليك التمهل لأن هناك شاخصة \"قف\" أمامك على بعد 150م.","answer":"2"},{"id":320,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b44]]؟","a":"الشاخصة   [[a38]]","b":"المفترق القريب.","answer":"2"},{"id":322,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[a1]] :","a":"طريق وعرة( مشوشة ) أمامك .","b":"أشغال على الطريق.","answer":"1"},{"id":302,"question":"الشاخصة   [[b16]]تعني:","a":"لا يجوز دخول أية مركبة يزيد وزنها الإجمالي عن ما هو مسجل في الشاخصة.","b":"لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاعها عن ما هو مسجل في الشاخصة.","answer":"1"},{"id":318,"question":"تعني الشاخصة   [[a19]] :","a":"أمامك إشارة ضوئية على بعد 50 إلى 150م.","b":"انتبه خلل في الإشارة الضوئية .","answer":"1"},{"id":314,"question":"هل يجوز إطاعة الشاخصة   [[b37]] إذا أقيمت بعد الشاخصة   [[b29]] ؟","a":"نعم بشرط أن لا يسبب ذلك عرقلة لحركة السير.","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":311,"question":"الشاخصة   [[a38]] تعني:","a":"حركة السير تصبح باتجاهين.","b":"أعطِ حق الأولوية لحركة السير المقابلة.","answer":"1"},{"id":303,"question":"الشاخصة   [[a18]]تعني:","a":"أنت تسير في حركة سير دائرية لك فيها حق الأولوية.","b":"أمامك حركة سير دائرية على بعد 50 إلى 100م.","answer":"2"},{"id":313,"question":"الشاخصة   [[b18]] تعني:","a":"لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاعها مع حمولتها عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.","b":"لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاع حمولتها من مسطح الصندوق عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.","answer":"1"},{"id":300,"question":"الشاخصة   [[a10]] تعني:","a":"انتبه جسر ضيق أمامك بعد حوالي 150م.","b":"انتبه أنت تسير في طريق ضيقة.","answer":"1"},{"id":304,"question":"الشاخصة   [[b61]] معناها:","a":"ممنوع دخول الحيوانات والعربات التي تجرها الحيوانات .","b":"ممنوع دخول الحيوانات بما في ذلك الكلاب والقطط.","answer":"1"},{"id":312,"question":"الشاخصة   [[b10]] تعني:","a":"لا يجوز لمركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.","b":"لا يجوز لمركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين تجاوز مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن .","answer":"1"},{"id":326,"question":"عندما توضع الشاخصة   [[a7]] عليك :","a":"التمهل ، أمامك انعطاف إلى اليمين ثم إلى اليسار.","b":"السير بحذر طريق منحدرة أمامك.","answer":"1"},{"id":316,"question":"الشاخصة  [[b3]] تعني :","a":"ممنوع الاستدارة إلى اليسار وممنوع الدخول إلى مكان لوقوف المركبات على اليسار أُقيمت الشاخصة قبله.","b":"ممنوع الاستدارة إلى اليمين .","answer":"1"},{"id":328,"question":"الشاخصة   [[a24]]معناها :","a":"موقف للمركبات أمامك.","b":"اكتظاظ في حركة السير أمامك.","answer":"2"},{"id":308,"question":"ما هي المسافة بين الشاخصة   [[a1]] وبين الشارع المشوش؟","a":"حوالي 250م قبل بداية الشارع المشوش.","b":"حوالي 150م قبل بداية الشارع المشوش.","answer":"2"},{"id":329,"question":"تعني الشاخصة    [[a11]]:","a":"تمهل أمامك أشغال في الطريق.","b":"تمهل الطريق مغلقة لغرض التصليح.","answer":"1"},{"id":324,"question":"الشاخصة   [[a3]] معناها :","a":"التواء حاد إلى اليمين.","b":"انعطاف إلى اليمين أمامك.","answer":"2"},{"id":325,"question":"أشر إلى الشاخصة التي تعني التواء حاد إلى اليمين :","a":"الشاخصة   [[a5]]","b":"الشاخصة   [[a7]]","answer":"1"},{"id":305,"question":"ماذا يُنهي مفعول الشاخصة   [[b21]]؟ الغاء","a":"الشاخصة   [[b20]]","b":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"1"},{"id":327,"question":"الشاخصة   [[a8]] معناها :","a":"انعطاف إلى اليسار ثم إلى اليمين.","b":"طريق ملتوية أمامك.","answer":"2"},{"id":323,"question":"أشر إلى الشاخصة التي تعني انعطاف إلى اليسار أمامك :","a":"الشاخصة   [[a2]]","b":"الشاخصة   [[b43]]","answer":"1"},{"id":315,"question":"الشاخصة   [[b65]] تعني:","a":"سبيل للمشاة فقط.","b":"مسلك للمشاة فقط.","answer":"1"},{"id":307,"question":"الشاخصة   [[e1]] تُلزم السائق بالوقوف :","a":"في مكان يستطيع منه رؤية حركة السير القاطعة .","b":"قبل خط التوقف أو مكان عبور المشاة .","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}